<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Web Performance on Modern Web Community Indonesia</title>
    <link>https://wwwid.org/tags/web-performance/</link>
    <description>Recent content in Web Performance on Modern Web Community Indonesia</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-ID</language>
    <lastBuildDate>Mon, 09 Jul 2018 08:45:57 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://wwwid.org/tags/web-performance/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Berbagai best practice dalam memuat halaman website</title>
      <link>https://wwwid.org/posts/2018-07-09_berbagai-best-practice-dalam-memuat-halaman-website/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jul 2018 08:45:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wwwid.org/posts/2018-07-09_berbagai-best-practice-dalam-memuat-halaman-website/</guid>
      <description>Berbagai best practice yang bisa kita pelajari dan optimalkan dalam memuat halaman website.
Image source: https://developers.google.com/web/tools/chrome-devtools/network-performance/reference
Pernahkah kita merasa frustasi dengan bagaimana browser memuat website yang sudah kita buat dengan susah payah? Pernahkah kita merasa sudah melakukan berbagai optimasi di website kita namun hasilnya tetap saja tidak memuaskan? Nah, untuk mengetahui apakah hal yang sudah kita lakukan berada pada jalan yang benar maka pada tulisan ini kita akan sama-sama belajar memahami bagaimana browser memuat sebuah halaman website serta berbagai hal yang bisa kita optimasi dari website kita untuk memperbaiki performa rendering website kita di browser.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tantangan Web Developer Untuk Membuat Aplikasi Web Bisa Digunakan Kurang Dari 5 Detik</title>
      <link>https://wwwid.org/posts/2018-02-13_tantangan-web-developer-untuk-membuat-aplikasi-web-bisa-digunakan-kurang-dari-5-detik/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2018 07:45:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wwwid.org/posts/2018-02-13_tantangan-web-developer-untuk-membuat-aplikasi-web-bisa-digunakan-kurang-dari-5-detik/</guid>
      <description>Ada banyak jalan menuju Roma, sama dengan ada banyak cara membuat sebuah aplikasi web dan banyak teknik untuk mengoptimalkan sebuah aplikasi web. Cara membuat saat ini sudah cukup banyak tutorialnya, tapi bagaimana dengan teknik mengoptimalkannya?
Tantangan ini ingin mengajak teman-teman web developer Indonesia untuk mencoba membuat sebuah aplikasi RSS reader sederhana dengan goal membuat time to interactive dibawah 5 detik di kondisi jaringan 3G yang lambat dan mobile phone dengan spesifikasi menengah rata-rata.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Membuat WordPress Tampil dan Bisa Digunakan Dalam 5 Detik</title>
      <link>https://wwwid.org/posts/2017-11-14_membuat-wordpress-tampil-dan-bisa-digunakan-dalam-5-detik/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2017 11:34:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wwwid.org/posts/2017-11-14_membuat-wordpress-tampil-dan-bisa-digunakan-dalam-5-detik/</guid>
      <description>TwentySeventeen — WordPress Default Theme
Web yang modern saat ini mencoba menaikkan standar kecepatan tampil di layar yang rata-rata 19 detik di 3G menjadi 5 detik atau kurang. Dengan demikian potensi kehilangan user yang tidak ingin menunggu lebih dari 3 detik bisa dihindari.
WordPress adalah CMS paling populer di dunia dengan angka penggunaan sekitar 24% dari semua website yang ada di internet. Dan karena WordPress dikembangkan sejak lama, maka metode pengembangan web dengan WordPress secara default belum cukup optimal untuk kondisi jaringan cellular yang masih sebagian besar di 2G dan spesifikasi rendah dari sebagian besar smart phone yang digunakan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Service Worker Tanpa Application Shell Untuk Mempercepat Navigasi Antar Halaman Web</title>
      <link>https://wwwid.org/posts/2017-09-21_service-worker-tanpa-application-shell-untuk-mempercepat-navigasi-antar-halaman-web/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2017 04:18:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wwwid.org/posts/2017-09-21_service-worker-tanpa-application-shell-untuk-mempercepat-navigasi-antar-halaman-web/</guid>
      <description>Seminggu lalu saya disibukkan oleh 2 Google events yaitu Progressive Web App Road Show Indonesia yang diadakan di 2 kota yaitu Jakarta dan Yogyakarta. Dan salah satu yang ingin saya highlight adalah kata progressive. Bahwa dalam Progressive Web App, kita bisa meningkatkan experience dari sebuah web app secara bertahap, tidak harus langsung sekaligus. Bahkan tidak perlu menulis ulang aplikasi web kita untuk menjadikannya Progressive Web App.
Sebagian besar developer yang saya kenal adalah backend developer yang berawal dari server side script seperti PHP, Ruby, Python, dan lainnya.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>