<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Web Development on Modern Web Community Indonesia</title>
    <link>https://wwwid.org/tags/web-development/</link>
    <description>Recent content in Web Development on Modern Web Community Indonesia</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-ID</language>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Aug 2018 08:29:02 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://wwwid.org/tags/web-development/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Panduan Memulai Pengembangan Web Modern (PWA)</title>
      <link>https://wwwid.org/posts/2018-08-27_panduan-memulai-pengembangan-web-modern-pwa/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Aug 2018 08:29:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wwwid.org/posts/2018-08-27_panduan-memulai-pengembangan-web-modern-pwa/</guid>
      <description>Panduan ini akan menjadi dasar bagaimana sebuah web modern atau biasa disebut Progressive Web App(PWA) dikembangkan. Karena sebagian besar permasalahan web pada saat sudah berjalan adalah arsitektur yang kurang baik serta perancangan awal yang tidak disesuaikan dengan kebutuhan pengguna. Panduan ini akan memberikan gambaran bagaimana arsitektur dan perancangan sebuah aplikasi modern web tanpa menggunakan framework apapun, namun tetap bisa diterapkan di framework apapun.
Kriteria Modern Web Untuk kebutuhan website modern yang fokus pada kebutuhan pengguna, makan kita mendefinisikan modern web sebagai berikut:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yang sering developer lupakan soal PWA</title>
      <link>https://wwwid.org/posts/2018-08-23_yang-sering-developer-lupakan-soal-pwa/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Aug 2018 07:03:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wwwid.org/posts/2018-08-23_yang-sering-developer-lupakan-soal-pwa/</guid>
      <description>PWA (Progressive Web Apps) memang sepertinya menjadi satu hal yang sering terjadi simpang siur antar satu developer dengan developer lain pun antar satu perusahaan dengan perusahaan lain baik dalam hal implementasi maupun dalam hal pemahamannya sendiri.
Gambar dari motivasinews.com
 Disclaimer: saya pribadi menulis ini bukan berarti apa yang saya pahami adalah mutlak yang terbenar dan yang lain salah, melainkan mencoba menyampaikan apa yang saya pahami agar sama-sama berpikir ulang untuk memahami kembali apa yang selama ini sudah kita yakini benarnya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Berbagai best practice dalam memuat halaman website</title>
      <link>https://wwwid.org/posts/2018-07-09_berbagai-best-practice-dalam-memuat-halaman-website/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jul 2018 08:45:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wwwid.org/posts/2018-07-09_berbagai-best-practice-dalam-memuat-halaman-website/</guid>
      <description>Berbagai best practice yang bisa kita pelajari dan optimalkan dalam memuat halaman website.
Image source: https://developers.google.com/web/tools/chrome-devtools/network-performance/reference
Pernahkah kita merasa frustasi dengan bagaimana browser memuat website yang sudah kita buat dengan susah payah? Pernahkah kita merasa sudah melakukan berbagai optimasi di website kita namun hasilnya tetap saja tidak memuaskan? Nah, untuk mengetahui apakah hal yang sudah kita lakukan berada pada jalan yang benar maka pada tulisan ini kita akan sama-sama belajar memahami bagaimana browser memuat sebuah halaman website serta berbagai hal yang bisa kita optimasi dari website kita untuk memperbaiki performa rendering website kita di browser.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yang Web Developers Harus Tahu Di #IO18</title>
      <link>https://wwwid.org/posts/2018-05-15_yang-web-developers-harus-tahu-di-sharpio18/</link>
      <pubDate>Tue, 15 May 2018 10:31:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wwwid.org/posts/2018-05-15_yang-web-developers-harus-tahu-di-sharpio18/</guid>
      <description>Google I/O 2018
Selesai sudah hajat tahunan Google Developers, Google IO 2018 di Mountain View yang menjadi ajang tahunan untuk mengundang para developers dari seluruh dunia untuk bisa mendapatkan update terkini terkait platform teknologi yang dimiliki Google dan berinteraksi dengan orang-orang di belakangnya sehingga para developers bisa membangun aplikasi atau fungsi di atas platform tersebut. Dan tulisan ini akan memberikan rekapan apa saja yang perlu kalian tahu terkait web platform dan bagaimana kalian sebagai pengembang bisa mengadopsi perkembangan tersebut.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yang Web Developers Harus Tahu #7</title>
      <link>https://wwwid.org/posts/2018-03-20_yang-web-developers-harus-tahu-sharp7/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Mar 2018 04:33:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wwwid.org/posts/2018-03-20_yang-web-developers-harus-tahu-sharp7/</guid>
      <description>Edisi minggu pertama bulan Maret ini terlewat berhubung terlalu banyak hal lain yang harus dibereskan. Tapi semoga kalian tidak kelewat beberapa konten menarik seputar web development. Untuk melengkapi bacaan kalian, silakan dinikmati pilihan konten dalam 2 minggu terakhir.
Berita Terbaru Stack Overflow 2018 Developer Survey
Kapan developers bangun pagi?
Stack Overflow sebagai sumber jawaban segala masalah programmer merilis hasil survey mereka terhadap developer, dan insight menarik bisa kalian temukan di sini terkait bagaimana tren, kondisi, dan gambaran developer global.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Peluang dan Tantangan Web Developer</title>
      <link>https://wwwid.org/posts/2018-02-16_peluang-dan-tantangan-web-developer/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2018 04:13:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wwwid.org/posts/2018-02-16_peluang-dan-tantangan-web-developer/</guid>
      <description>Selamat datang di tahun 2018, dimana website telah memasuki era baru. Kita akan memanggilnya dengan sebutan webapps (aplikasi web) dan bukan website lagi. Setiap developer berlomba untuk memberikan byte pertama tercepat. Forbes dengan situs mobile terbarunya merender dalam waktu 2.5 detik, konversi web BookMyShow’s naik sebesar 80% dan OLX telah melihat lebih dari 250% keterlibatan kembali dengan pengguna (re-engagement user) di situs mereka. Apa yang sebenarnya terjadi di dunia web? Dengan grafik JavaScript-CPU-Profiler yang menyeramkan seperti kardiogram monster lochness, semua hal dilakukan untuk mengoptimalkan setiap bit yang kita kirimkan dari sebuah kabel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yang Web Developers Harus Tahu #6</title>
      <link>https://wwwid.org/posts/2018-02-15_yang-web-developers-harus-tahu-sharp6/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Feb 2018 10:31:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wwwid.org/posts/2018-02-15_yang-web-developers-harus-tahu-sharp6/</guid>
      <description>Mendekati Imlek, dan libur panjang saatnya kalian punya bacaan untuk long weekend. Di tengah kesibukan beberapa dari kalian yang lagi mengulik tantangan untuk membuat webapp bisa digunakan dalam 5 detik, mungkin beberapa update dan artikel menarik di bawah ini bisa jadi pengisi waktu luang kalian. Gong xi fa cai!
Berita Terbaru Chrome akan menampilkan tanda sebuah web tidak aman tanpa HTTPS
Tampilan website tanpa HTTPS per July 2018
Inisiatif yang sebenarnya cukup lama untuk membuat web bisa lebih aman dengan protokol yang terenkripsi menggunakan HTTPS akan diperketat lagi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yang Web Developers Harus Tahu #5</title>
      <link>https://wwwid.org/posts/2018-02-05_yang-web-developers-harus-tahu-sharp5/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2018 02:51:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wwwid.org/posts/2018-02-05_yang-web-developers-harus-tahu-sharp5/</guid>
      <description>Who love Monday?? Nah sudah memasuki Februari dan saatnya untuk update terbaru untuk kalian biar tetap tahu perkembangan di dunia web. Kali ini bagian artikel menarik kami ubah menjadi konten menarik karena beberapa konten bukan cuma berupa tulisan tapi juga berupa video. Dan ini dia yang kalian harus tahu sebagai web developers. Have an amazing week guys!
Berita Terbaru Ranking Google Search akan terpengaruh oleh page speed**
**Sebelumnya page speed sudah berpengaruh pada ranking hasil pencarian Google Search, tapi hanya di desktop.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Progressive Web Apps, mulai dari mana?</title>
      <link>https://wwwid.org/posts/2018-02-02_progressive-web-apps-mulai-dari-mana/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 05:17:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wwwid.org/posts/2018-02-02_progressive-web-apps-mulai-dari-mana/</guid>
      <description>Banyak orang salah kaprah pada saat berbicara tentang Progressive Web App(PWA), bahwa untuk bisa memiliki PWA harus Single Page Application(SPA), atau harus menggunakan framework modern seperti React, Angular, Polymer, dan lainnya. Sehingga banyak developer yang merasa bahwa mereka tidak bisa menerapkan PWA karena mereka masih menggunakan server rendered framework seperti PHP atau Ruby Framework. Padahal berbicara PWA, tentunya yang utama adalah kata progressive di mana maksud sebenarnya adalah peningkatan pengalaman user secara progresif atau bertahap.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Studi Kasus Accessibility — Web Form</title>
      <link>https://wwwid.org/posts/2018-01-24_studi-kasus-accessibility-web-form/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2018 14:57:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wwwid.org/posts/2018-01-24_studi-kasus-accessibility-web-form/</guid>
      <description>Di artikel sebelumnya, kita telah belajar bahwa Accessibility adalah sebuah hal yang wajib ada dan memudahkan para pengguna disabilitas untuk mengakses produk kita seperti website layaknya orang normal. Pada bagian ini, saya akan menjelaskan studi kasus Accesibility pada sebuah form website dan menggunakan Lighthouse pada browser Chrome versi 63.0.3239.132 sebagai audit.
Form web yang kita rancang sebagai berikut:
 Nama dan username menggunakan &amp;amp;lt;input type=&amp;amp;#34;text&amp;amp;#34;&amp;amp;gt; Alamat menggunakan &amp;amp;lt;textarea&amp;amp;gt; Email menggunakan &amp;amp;lt;input type=&amp;amp;#34;email&amp;amp;#34;&amp;amp;gt; Password menggunakan &amp;amp;lt;input type=&amp;amp;#34;password&amp;amp;#34;&amp;amp;gt; dan menambahkan atribut **required** Jenis kelamin menggunakan &amp;amp;lt;input type=&amp;amp;#34;radio&amp;amp;#34;&amp;amp;gt; Hobi menggunakan &amp;amp;lt;input type=&amp;amp;#34;checkbox&amp;amp;#34;&amp;amp;gt; Asal kota menggunakan &amp;amp;lt;select&amp;amp;gt;  Saya telah membuatkan file no-a11y-form.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yang Web Developers Harus Tahu #4</title>
      <link>https://wwwid.org/posts/2018-01-16_yang-web-developers-harus-tahu-sharp4/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 04:28:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wwwid.org/posts/2018-01-16_yang-web-developers-harus-tahu-sharp4/</guid>
      <description>Memulai 2018 biasanya dengan merencanakan kira-kira apa yang akan dilakukan selama setahun ke depan. Termasuk kira-kira akan belajar library atau framework apa, atau akan membuat sesuatu dan merilisnya ke publik dalam setahun ke depan. Apapun itu rencana kalian mudah-mudahan pilihan artikel ini bisa membantu mempermudah rencana kalian.
Berita Terbaru Autofill Di Browsers Bisa Mencuri Data Kalian
Demo auto fill mengisi data fields tersembunyi
Fitur auto fill form di browser terkadang memudahkan tapi bisa juga dimanfaatkan untuk mencuri data credentials pengguna seperti password atau kartu kredit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yang Web Developers Harus Tahu #3</title>
      <link>https://wwwid.org/posts/2018-01-01_yang-web-developers-harus-tahu-sharp3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2018 23:55:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wwwid.org/posts/2018-01-01_yang-web-developers-harus-tahu-sharp3/</guid>
      <description>Edisi ke 3 ini menutup 2017 dan menyambut 2018. Beberapa artikel adalah rangkuman atau kilas balik dari 2017. Sudah siapkah kalian #MakeTheWebGreatAgain di 2018? Silakan memulai dengan membaca artikel pilihan berikut.
Berita Terbaru Web Advent Today
Rangkuman 10 tulisan oleh praktisi web untuk menghitung mundur ke 2018 sangat menarik diikuti untuk melihat perspektif mereka akan perkembangan web di 2017 dan apa yang mereka harapkan di 2018. Di tiap artikel ada link ke blog post dari masing-masing author yang menurut saya sangat menarik untuk dibaca untuk penutup 2017 dan pembuka 2018.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yang Web Developer Harus Tahu #1</title>
      <link>https://wwwid.org/posts/2017-12-04_yang-web-developer-harus-tahu-sharp1/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2017 01:34:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wwwid.org/posts/2017-12-04_yang-web-developer-harus-tahu-sharp1/</guid>
      <description>Ini adalah newsletter pertama dari WWWID untuk secara rutin memberikan update terkini untuk para web developer agar tahu perkembangan dan tren pengembangan web seperti teknik, tools, libraries, dan frameworks. Berikut adalah apa yang web developer harus tahu edisi pertama.
Berita Terbaru Firefox Developers 58 Release Notes
Firefox DevTool Terbaru
Rilis terbaru Firefox Developers yang berbasis Quantum Engine ini datang dengan beragam tool terbaru untuk web developers seperti devtool terbaru, dukungan font display di CSS, serta dukungan WebVR secara default.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pembelajaran yang saya dapatkan dari Chrome Dev Summit untuk Indonesia</title>
      <link>https://wwwid.org/posts/2017-10-30_pembelajaran-yang-saya-dapatkan-dari-chrome-dev-summit-untuk-indonesia/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2017 02:26:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wwwid.org/posts/2017-10-30_pembelajaran-yang-saya-dapatkan-dari-chrome-dev-summit-untuk-indonesia/</guid>
      <description>Saya baru balik dari Chrome Dev Summit dan tulisan ini ingin merangkum beberapa hal yang saya dapatkan dari event tahunan team Chrome untuk para pengembang web. Dari semua yang disampaikan di-event ini, ada beberapa hal yang saya rasa sangat berguna bagi pengembang web Indonesia terutama dalam meningkatkan standar pengalaman web yang dikembangkan.
Bagaimana Pengguna Mengakses Web Untuk membuka tulisan ini saya rasa yang menarik untuk disimak adalah The Web for the Entire World oleh Tal Oppenheimer ini.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>