<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Software Development on Modern Web Community Indonesia</title>
    <link>https://wwwid.org/tags/software-development/</link>
    <description>Recent content in Software Development on Modern Web Community Indonesia</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-ID</language>
    <lastBuildDate>Fri, 01 Feb 2019 01:58:04 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://wwwid.org/tags/software-development/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Visualisasi Arsitektur Aplikasi Dengan Madge</title>
      <link>https://wwwid.org/posts/2019-02-01_visualisasi-arsitektur-aplikasi-dengan-madge/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Feb 2019 01:58:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wwwid.org/posts/2019-02-01_visualisasi-arsitektur-aplikasi-dengan-madge/</guid>
      <description>Madge merupakan Aplikasi pengembang yang menghasilkan Grafik Visual mengenai struktur sebuah aplikasi, modul-modul yang digunakan (dependencies Modul), &amp;amp; Lingkaran Dependensi atau “Keterkaitan” satu atau lebih penggunaan sebuah modul (Circular Dependency).
Circular dependency - Wikipedia
Sebelumnya, saya sedang mempelajari Lighthouse, tepatnya Arsitektur dari Lighthouse kemudian mendapatkan sebuah informasi menarik “yah , tentang Madge ini” dari **** tautan ini.
GoogleChrome/lighthouse
Pada tautan tersebut saya menemukan gambar atau visual grafik dari arsitektur lighthouse.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yang sering developer lupakan soal PWA</title>
      <link>https://wwwid.org/posts/2018-08-23_yang-sering-developer-lupakan-soal-pwa/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Aug 2018 07:03:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wwwid.org/posts/2018-08-23_yang-sering-developer-lupakan-soal-pwa/</guid>
      <description>PWA (Progressive Web Apps) memang sepertinya menjadi satu hal yang sering terjadi simpang siur antar satu developer dengan developer lain pun antar satu perusahaan dengan perusahaan lain baik dalam hal implementasi maupun dalam hal pemahamannya sendiri.
Gambar dari motivasinews.com
 Disclaimer: saya pribadi menulis ini bukan berarti apa yang saya pahami adalah mutlak yang terbenar dan yang lain salah, melainkan mencoba menyampaikan apa yang saya pahami agar sama-sama berpikir ulang untuk memahami kembali apa yang selama ini sudah kita yakini benarnya.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>